## Домашнее задание к занятию "5.2. Применение принципов IaaC в работе с виртуальными машинами"
## Задача 1
  * *Опишите своими словами основные преимущества применения на практике IaaC паттернов.*
  
  Возможность реализовать и воспользоваться всеми преимуществами подхода CI + CD + СD. Это увеличение колличества релизов, сокращение времени развертывания, тестирования и деплоймента.
  * *Какой из принципов IaaC является основополагающим?*

CI тк именно он позволяет сократить стоимость разработки путем снижения трудозатрат на выполнение рутинных задач команд разработки, и устранения ошибок и исправления дефектов.

## Задача 2
* *Чем Ansible выгодно отличается от других систем управление конфигурациями?*

Вся соль ansible в способе взаимодействия с компонентами управления по протоколу SSH.

 * *Какой, на ваш взгляд, метод работы систем конфигурации более надёжный push или pull?*

Надежность - это вероятность работы системы без отказов в течении определенного временного промежутка. Достаточно сложно определить какой метод является более надежным, но если отталкиваться с точки зрения безопасности, но pull является более безопасностным из-за тк учетные данные хранятся на целевых серверах/устройствах.

## Задача 3
virtualbox:

! [D:\Обучение\devops\дз5\virtualization_netology\homework5_2\Снимок.JPG](https://gitlab.com/beginer91/virtualization_netology/-/blob/main/homework5_2/Снимок.JPG))
ubuntu@ubuntu-VirtualBox:~$ vboxmanage --version

6.1.26_Ubuntur145957

vagrant: ~$ vagrant --version

Vagrant 2.2.18

ansible: ansible --version

ansible 2.9.6
  
## Задача 4

vagrant@vagrant:~$ sudo docker ps

CONTAINER ID   IMAGE     COMMAND   CREATED   STATUS    PORTS     NAMES